認真有冇人試過腳跟係行路個時痛

特別係岩岩坐完起身行就痛，行一陣就冇返事

利申情況持續左一個月左右

行路姿勢有問題

足底筋膜炎

有冇得醫？ 洗唔洗睇專科

如果一行路就雙腳關節啪啪聲點搞

未試過

係咪Rest得耐第一下企起身就痛？
例如做野坐得耐起身 / 訓醒起身
隻腳係咪唔落地就唔痛？

好大機會係
專科就唔洗 睇物理治療啦
一係上Youtube睇下啲Plantar fasciitis fix咁

嘩屌,你講得冇撚有錯
買個專用鞋壂得唔得
同埋而家呢個情況,做GYM深蹲得唔得?

可以拉筋舒緩 拉小腿咁前弓後箭

唔得
想好啲嘅話最近要減少Weighted嘅Activities
例如你話Squat, deadlift之類
比個筋膜有放鬆嘅機會

Plantar fasciitis係一個過量負重嘅問題黎
你可以都當佢係Flexibility嘅問題
近期最好減少負重(包括body weight) 但可以做啲unweighted嘅mobility ex

之前都試過 一訓醒一踩落去行就扯住扯住好痛，之後去睇針灸，個醫師話筋膜底炎，幫我針左3.4次之後就好返

我練拳得唔得
唔拎重野健身
打拳應該好少會用到腳跟力

一樣...

唔建議
Jumping motion再load多啲落去筋膜
抖啦仆街
學巴打講咁拉筋
Keywords: Soleus, Gastrocnemius stretch

足底筋膜炎
熱敷 針炙 拉筋 踩波 都做過晒
依家好返七八成

不過唔會斷尾, 咁就一世
雖然仲可以行山打波跑步, 但就係唔企得耐

我試過呀 唔理佢三四個月 自己好返

每日推下牆 再睇下醫生先

睇專科醫生都係比消炎止痛藥你
唔會有咩特別野

而家最幫到手會係unload左個腳先
暫時如果都係要行要企就用鞋墊
做多啲non weighted嘅動作Keep番筋膜mobility 包括Plantarflexion - Dorsiflexion / Inversion - eversion
拉筋
多啲按摩下小腿肌肉
踩下網球 (呢個最有用但最難做得岩)

利申：物理治療

踩網球個動作咩名
我search 左你上面既2個動作
都係推牆，我得閒會做下
至於鞋墊 有冇咩推介下
唔該哂巴打

Plantar fascia roll應該搵到

鞋墊方面基本上唔洗好貴 但要買全掌嘅Insole
第一個要點係要Support到個足弓
第二係個質地舒服自己接受到

今日去dr kon買左2對
一對矽膠for我返工對安全鞋
一對普通係for出街鞋

Active rest